Inderdaad, een man kan niet heel goed verliefd zijn met een van haar dochters, zonder de passie tot haar uit te breiden; en Elinor had de voldoening dat hij hem al snel meer zou zien zichzelf.
Zijn genegenheden schenen te reanimeren jegens hen allen, en de zijne belangstelling voor hun welzijn werd opnieuw waarneembaar.
Hij was niet binnen geesten, echter; hij prees hun huis, bewonderde zijn vooruitzicht, was attent en vriendelijk; maar hij was nog steeds niet opgewekt.
De hele familie merkte het op, en mevrouw Dashwood, schreef het toe aan een tekort aan vrijgevigheid in zijn moeder, ging zitten en verontwaardigd tegen iedereen zelfzuchtige ouders.
'Wat zijn de opvattingen van mevrouw Ferrars op dit moment, Edward?
